野獸自由行 城市驚現美洲獅

野獸自由行 城市驚現美洲獅

首都聖地牙哥宵禁中有美洲獅在市中心遊走。

武漢肺炎肆虐下，多國民眾被敦促遵守禁足令留在家中，空盪的城市迎來野生動物進場。動物亦難得擺脫人類活動帶來的噪音和各種干擾，迎來生機蓬勃的春天。

相關新聞：高拔陞：醫院爆煲 病人或回家隔離

巴塞野豬通街走

加泰隆尼亞巴塞隆拿有野豬從山上走到市區；日本奈良的梅花鹿走到鐵路站；印度北阿坎德邦首府台拉登有成年雄鹿奔跑；加州奧克蘭有一群群野生火雞在街上昂首闊步；智利首都聖地牙哥甚至有美洲獅在市中心遊走；地中海不同海岸亦有海豚現身。

巴塞隆拿封城街道無人，野豬群趁機「自由行」。

法國自然史博物館研究總監朱利亞德指，野生動物已夠膽隨心所欲地在人類的市鎮漫遊，而狐狸就是探索市區的先頭部隊，「牠們迅速改變行為。當一個地方靜下來時，牠們就會進駐。」

平常於公園棲息的動物和雀鳥如麻雀和鴿子，亦會更敢於探索自己的區域以外的地方，「為其他動物釋放空間」。封城下的人類亦較易聽到鳥鳴，專家指這並不代表交通變得稀疏令更多雀鳥出現，只是較少汽車嘈雜聲會讓人較易聽到鳥鳴，「鳥類一聽到車聲就不會歌唱，牠們現在是釋放自我。」

雀鳥亦得以築巢而不被驅趕，各種動植物亦因不再被人類踐踏、採摘而得以生存。不過有專家提醒，限制入侵性品種的工作現時暫停，或會危害瀕危物種。

法新社

之前有fake news俄佬政府放老虎🐯上街以防止有人出街違反封城令

香港都有好多狗同豬係到行

I am legend

有幾驚現
未見過大場面

只不過係大隻啲嘅貓

thanosdidnothingwrong

西班牙黑毛豬火腿

the day after tomorrow

Tokyo jungle

感應到有事大逃亡？？

Tiger king

如果I am legend 發生
世界只剩返極少人
唔知會點

唔好俾中國人知，好擔心動物安全

如果係支那出現仲唔第一時間捉佢黎食

係好事

Netflix 困獸zoo 個場面都係咁
有d驚

訓練好體能！
準備迎接叢林遊戲！

猛獸全面進場

普京心諗，早知真係放啦